<BNO>外交官形容，港府舉動接近挑釁外國

英國外交部發言人表示，香港特區政府無權要求其他國家承認哪些護照有效，英國會繼續簽發英國國民(海外)護照BNO，強調仍是有效旅遊證件。

路透早前引述西方外交人員報道稱，特區政府去信14個國家的領事館，要求不承認以英國BNO護照作為申請工作假期簽證的證件，以特區護照取代。特區政府確認有關舉措。
路透引述一名西方高級外交人員指，大部分國家都不會理會港府有關要求，相信只是港府試探，港府無權要求任何國家承護哪些護照。另一名外交官形容，港府舉動接近挑釁，指香港作為國際金融中心，這種並非香港政府以往的行事方式。
香港現時與14個國家達成工作假期協議。路透報道指，美國、日本、南韓、意大利、紐西蘭、瑞典、芬蘭及挪威都表示會繼續承認BNO。

[url]https://www2.hkej.com/landing/mobArticle2/id/2749071/%E8%8B%B1%E5%9C%8B%3A%E6%B8%AF%E5%BA%9C%E7%84%A1%E6%AC%8A%E8%A6%81%E6%B1%82%E4%BB%96%E5%9C%8B%E6%89%BF%E8%AA%8D%E6%8C%87%E5%AE%9A%E8%AD%B7%E7%85%A7[/url]

其實BNO同香港政府完全冇關係
簡單D就係關你撚事

等同要求人地同英國斷交

咁都仲係接近挑釁 係咪打鳩你先係真正挑釁?
西方淆底獸們咪撚再縮啦

呢啲舉動係做俾支共睇. 典型港式辦工, 明知唔會有人理但老闆叫到都照做.

基本法俾咗咩權港共政府搞外交事務？

僭越係咪要殺頭？

幾時等同宣戰

其實港共政府係咪小粉紅？成日衝到咁前

香港政府一早俾大坑維記接管咗啦

想試下那個西方國家人露底

真，奴性極重

港共邊敢自己決定
都係收指示做嘢

醜人咪等港共做

之前修例搞到咁，習話唔關佢事，我都信信地。

之前聽光明頂都有講過，之前文革，有好多大大小小嘅批鬥其實都係 民間或者地方政府自己搞。中央只係個文革機器初頭大力推咗一下，之後好多係啲小粉紅自己行，搏攞彩升職

宜家鄭月娥就係小粉紅阿頭咁...

利申估

真係挑釁，真心痴撚線

覺得而家港共班官同建制, 唔知上面想點又埋唔到堆又驚比中共批鬥, 唯有有咁左做咁左向上面示忠, 但係愈做愈錯, 愈錯就鉈衰埋中共

無國家敢明跟啦

係咪干預他國內政，屌你老母，成日話人，自己咁樣係咪呀，問你呀，屌你老母。

明顯係西環唔想揹飛咪搵班奴才受靶

世事給你自透了

看透

分分鐘冇叫 但自己爭住表現